宇宙既然係無限寛闊 無限大

但點解好少啲慧星或者太空船會往上或往下飛
定係我畀電影洗咗腦？

另外好多人用以下解釋所謂引力

全宇宙嘅星球冇可能同一水平
但既然唔同水平 用上面段片解釋又唔通
預咗畀連登仔屌
但我嘅物理水平好低
虛心求教

Push

我諗係鏡頭上下對應翻太空船上下位置。觀感問題，唔係物理問題。

簡單d 講 地球每秒都以幾千公里咁繞住太陽公轉

你自己又感唔感受到？

唔明你講咩

佢以為宇宙係一個平面

回應返樓主
佢個model只係用黎形象化重力作用
唔係用黎完美演繹重力

Define 上下左右 please

太空無對照物點定義上下左右
不過大概估到你想講乜，係咪想話電影入邊啲太空飛機“倒轉”飛嘅話啲人會“跌落去”？

佢應該係想話架飛船行緊嘅時候，
剩係見到啲星球向後行，
而冇星球向上或向下行。

1. 太空好大而且軌道隔得夠遠，你係唔應該咁易見到附近有out-of-plane嘅物體經過，要rendezvous一早已經maneuver好（當然會見到速度所致高度偏差）
2. Polar orbit 燒好多油，冇必要唔會專登送載人太空船去，只會喺interplanetary transfer遇到，跟住喺mid-transfer或者inject到入去 highly elliptical orbit 已經會調節埋 normal component
3. 要易見到，planetary system 入面衛星一定係比較差唔多平面，星系先會多啲 interstellar object 差得比較大inclination
4. 新聞唔會成日影住啲衛星同探測器，當然最重要係好多影視作品同遊戲唔識 orbital mechanics 冇料到

[edit]
3.應該話capture返嚟嘅先會多 high inclination，係行星同星系產生傾向喺一塊比較平碟度聚集

因為段片嗰個只係用平面嚟比你簡單了解重力 現實宇宙唔係真係咁樣

明你想講咩 用個簡單嘅例子 當螞蟻向緊上爬
螞蟻唔會覺得自己向緊上爬 只係向前爬緊
同樣當太空船有咗重力固定到人 即使太空船垂直90度飛緊
人係太空船入面都只會覺得係向前飛緊 除非有參照物參考
當係太空如果無參照物 前向左右 上下係無意思

其實你覺得好少都係正常 電影為咗拍攝同觀賞
好少會真係呈現出宇宙嗰種空間感出嚟
反而高達系列會比較多啲

唔講咁遠 人可以分辦到方向 係因為有北極同南極 人分辨到上下係因為地球有重力 人固定到係地面 全部都係有固定嘅參照物

乜野係慧星